'\" t
.\"     Title: qt5options
.\"    Author: Lauri Watts <lauri@kde.org>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 2016-06-04
.\"    Manual: Documentatie voor commandoregels van Qt
.\"    Source: KDE Frameworks Qt 5.4
.\"  Language: 
.\"
.TH "qt5options" "7" "2016\-06\-04" "KDE Frameworks Qt 5.4" "Documentatie voor commandorege"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------




.SH ""
qt5options \- Gemeenschappelijke commandoregelopties voor alle applicaties gebaseerd op de Qt\-hulpmiddelen

.SH ""
.HP \w'\fB\fIQt\-toepassing\fR\fR\ 'u
\fB\fIQt\-toepassing\fR\fR  [\fB\-style=\fR\ \fIstijl\fR\ /\ \fB\-style\fR\ \fIstijl\fR]  [\fB\-stylesheet=\fR\ \fIstijlsheet\fR\ /\ \fB\-stylesheet\fR\ \fIstijlsheet\fR]  [\fB\-widgetcount\fR]  [\fB\-reverse\fR]  [\fB\-qmljsdebugger=\fR\ \fIpoort\fR]  [\fB\-platform\fR\ \fIplatformNaam[:opties]\fR]  [\fB\-platformpluginpath\fR\ \fIpad\fR]  [\fB\-platformtheme\fR\ \fIplatformThema\fR]  [\fB\-plugin\fR\ \fIplug\-in\fR]  [\fB\-qwindowgeometry\fR\ \fIgeometrie\fR]  [\fB\-qwindowicon\fR\ \fIpictogram\fR]  [\fB\-qwindowtitle\fR\ \fItitel\fR]  [\fB\-reverse\fR]  [\fB\-session\fR\ \fIsessie\fR]  [\fB\-display\fR\ \fIhostnaam:schermnummer\fR]  [\fB\-geometry\fR\ \fIgeometrie\fR]  [\fB\-dialogs=\fR\ \fI[xp|none]\fR]  [\fB\-fontengine=\fR\ \fIfreetype\fR]  [\fB\-h,\ \-\-help\ and\ \-?\ on\ Windows\fR]  [\fB\-v\ \-\-version\fR] 



.SH "Opties"


.PP
De volgende opties zijn van toepassing op alle
Qt(TM)\-applicaties:




.PP
\fB\-style=\fR \fIstijl\fR / \fB\-style\fR \fIstijl\fR
.RS 4


Stelt de stijl van de GUI van de toepassing in\&. Mogelijke waarden hangen af van de systeemconfiguratie\&. Als Qt gecompileerd is met extra stijlen of extra stijlen heeft als plug\-ins dan zullen deze beschikbaar zijn in de optie \-style van de commandoregel\&.

.RE
.PP
\fB\-stylesheet=\fR \fIstijlsheet\fR / \fB\-stylesheet\fR \fIstijlsheet\fR
.RS 4


Stel styleSheet van de toepassing in\&. De waarde moet een pad zijn naar een bestand dat de Style Sheet bevat\&.
.RE
.PP
\fB\-widgetcount\fR
.RS 4


Toont aan het eind een debugbericht over het aantal widgets dat niet vernietigd is achtergelaten en het maximum aantal widgets dat tegelijk bestond\&.
.RE
.PP
\fB\-reverse\fR
.RS 4


Stelt de richting in van de indeling van de toepassing naar
Qt::RightToLeft\&. Deze optie is bedoeld om te helpen bij het debuggen en zou in productie niet gebruikt moeten worden\&. De standaard waarde wordt automatisch gedetecteerd uit de instelling van de taalregio van de gebruiker (zie ook
QLocale::textDirection())\&.
.RE
.PP
\fB\-qmljsdebugger=\fR \fIpoort\fR
.RS 4


Activeer de QML/JS debugger met een gespecificeerde poort\&. De waarde moet het format port:1234[,block] hebben, waar block optioneel is en maakt dat de toepassing zal wachten totdat een debugger er een verbinding naar maakt\&.
.RE
.PP
\fB\-platform\fR \fIplatformNaam[:opties]\fR
.RS 4


Specificeer de plug\-in Qt Platform Abstraction (QPA)\&.
.RE
.PP
\fB\-platformpluginpath\fR \fIpad\fR
.RS 4


Het pad naar de platform\-plug\-ins instellen
.RE
.PP
\fB\-platformtheme\fR \fIplatformThema\fR
.RS 4


Het platformthema instellen\&.
.RE
.PP
\fB\-plugin\fR \fIplug\-in\fR
.RS 4


Stel extra te laden plug\-ins in\&. Het argument mag meerdere keren verschijnen\&.
.RE
.PP
\fB\-qwindowgeometry\fR \fIgeometrie\fR
.RS 4


Specificeer de geometrie van het venster voor het hoofdvenster met de X11\-syntaxis\&. Bijvoorbeeld: \-qwindowgeometry 100x100+50+50
.RE
.PP
\fB\-qwindowicon\fR \fIpictogram\fR
.RS 4


Het standaard vensterpictogram instellen\&.
.RE
.PP
\fB\-qwindowtitle\fR \fItitel\fR
.RS 4


Stel de titel in van het eerste venster\&.
.RE
.PP
\fB\-session\fR \fIsessie\fR
.RS 4


De toepassing herstellen uit een eerdere sessie\&.
.RE
.PP
\fB\-display\fR \fIhostnaam:schermnummer\fR
.RS 4


Schakel schermen over op X11\&. Overschrijft de omgevingsvariabele DISPLAY\&.
.RE
.PP
\fB\-geometry\fR \fIgeometie\fR
.RS 4


Specificeer de geometrie van het venster voor het hoofdvenster op X11\&. Bijvoorbeeld: \-qwindowgeometry 100x100+50+50\&.
.RE
.PP
\fB\-dialogs=\fR \fI[xp|none]\fR
.RS 4


Alleen beschikbaar voor \-platform windows\&. xp gebruikt XP\-stijl eigen dialogen en niets schakelt ze uit\&.
.RE
.PP
\fB\-fontengine=\fR \fIfreetype\fR
.RS 4


Gebruik de lettertype\-engine FreeType\&.
.RE

.PP
\fB\-h, \-\-help en \-? on Windows\fR
.RS 4


Alle opties en de beschrijving van de toepassing tonen\&.
.RE
.PP
\fB\-v \-\-version\fR
.RS 4


Toont tekenreeks met de versie\-informatie van de toepassing\&.
.RE





.SH "Zie ook"

.PP
\fIkf5opties\fR(7)



.SH "Auteurs"

.PP
Manpagina oorspronkelijk geschreven door
Lauri Watts
<lauri@kde\&.org>
.PP
Bijgewerkt naar Frameworks 5 door
Burkhard L\(:uck
<lueck@hube\-lueck\&.de>
.PP
De informatie voor deze manpagina komen uit
\m[blue]\fBQApplication documentatie\fR\m[]\&\s-2\u[1]\d\s+2,
\m[blue]\fBQGuiApplication documentatie\fR\m[]\&\s-2\u[2]\d\s+2
en
\m[blue]\fBQCommandLineParser documentatie\fR\m[]\&\s-2\u[3]\d\s+2\&.


.SH ""
.PP
\fBLauri Watts\fR <\&lauri@kde\&.org\&>
.RS 4
.
.RE
.PP
\fBBurkhard L\(:uck\fR <\&lueck@hube\-lueck\&.de\&>
.RS 4
.
.RE
.SH ""
.IP " 1." 4
QApplication documentatie
.RS 4
\%http://doc.qt.io/qt-5/qapplication.html#QApplication
.RE
.IP " 2." 4
QGuiApplication documentatie
.RS 4
\%http://doc.qt.io/qt-5/qguiapplication.html#QGuiApplication
.RE
.IP " 3." 4
QCommandLineParser documentatie
.RS 4
\%http://doc.qt.io/qt-5/qcommandlineparser.html
.RE
